(QT,Nolan,Fincher,Scorsese....)15齣荷里活著名導演未能開拍的電影

試吓翻譯外國電影網Indiewire嘅文章，有乜錯漏歡迎指正

Nolan與Jim Carrey的一次合作機會

1. Christopher Nolan的Howard Hughes自傳
2002年，在Nolan完成第一部商業電影《白夜追兇》(Insomnia)後，開始編寫一套有關億萬富豪Howard Hughes的電影。數年後，Nolan接受傳媒的訪問，憶述起這套自己形容為「寫過最好的劇本」的電影未能開拍的原因。Nolan在完成劇本的同一年已找到金主Castle Rock電影公司投資，並鎖定由Jim Carrey擔演主角。好境不常，Martin Scorsese及Leo Dicarpio的Howard Hughes自傳電影《娛樂大亨》(The Aviator)搶先開拍。後來Nolan被迫放棄這套夢寐而求的傳記電影，取而代之為華納拍攝《蝙蝠俠俠影之謎》(Batman Begins)，踏上名導之路。

Luc Besson的《聖女貞德》與Kathryn Bigelow有一些淵源

2. Kathryn Bigelow的聖女貞德電影
在開拍《兩生迷離劫》(The Weight of Water)之前，Kathryn Bigelow與編劇Jay Cocks(沉默、紐約風雲)一同籌備聖女貞德電影《Company of Angels》，而資金來源為當時的法國名導Luc Besson。不過，Luc Besson的投資條件為女主角Joan of Arc必須為女友Milla Jovovich，而非Bigelow的最初選角Claire Danes，Besson因意見不見放棄投資Bigelow的電影，轉而自編自導極富爭議性的《聖女貞德》(The Messenger: The Story of Joan of Arc)。後來Bieglow起訴Besson的電影有所涉獵其劇本素材，不過事件糾結了一年便和解收場。

Terrance Malick的詩意如何在捷古華拉的電影中展現

3. Terrence Malick的捷古華拉電影
Terrance Malick在其導演事業曾籌拍過不少電影，包括一部關於美國唱作家Jerry Lee Lewis的劇情電影、一個叫"Q"的字宙科幻電影、以及一部有關革命家捷古華拉的電影。一九六零年代間，Malick在擔任LIFE雜誌拉美地區記者時，寫了大量有捷古華拉的素材。三十多年後，奧斯卡最佳導演Steven Soderbergh完成《毒網》(Traffic)後，與演員Benicio Del Toro、監製Laura Bickford再次合作，洽談Malick執導捷古華拉的革命史。Malick劇本聚焦捷古華拉於1966-67年間在玻利維亞的革命運動，不過Soderbergh及另一監製Bill Pohlad形容Malick的劇本「難以閱讀」("Unreadable")，因此合作告終。結果Soderbergh轉任導演，拍了257分鐘的《捷古華拉》(Che)，Malick則在同期拍了《美麗新世界》(The New World)。

4. Quentin Tarantino 的 《Killer Crow》
個性導演Quentin Tarantino一向愛在訪談吹水自己在籌備一大堆不了了之的電影，包括Kill Bill續篇、危險人物Vincent Vega與落水狗Vic Vega 的 Crossover電影、Elmore Leonard 小說《40 Lashes Less On》改編電影(有機會轉以迷你劇方式面世)，當中劇本完成度最高的是一部叫《Killer Crow》(直譯「烏鴉殺手」)的電影。《Killer Crow》原為《希魔大戰殺人狂》(Inglorious Basterd)的其中一個章節，但因篇幅所限而刪除，故事講述一班黑人士兵對另一班殘暴的白人士兵執行一次血淋淋的復仇行動，而原在《希》片的設定是這班黑人士兵在行動執行期間偶遇Brad Pitt擔演的Lt. Aldo Raine帶領的Inglorious Basterds。Taratino承認他只須再打磨多次劇本便有機會開拍，不過大導演現時的「拍完10齣電影就退休」的承諾只剩下2齣電影quota(其中包括有機會開拍的Manson Family題材電影)，看來這部《Killer Crow》只能遙遙無期。

5. Spike Lee 的拳撃片《Save Us Joe Louis》
無數美國著名導演(如Martin Scorsese,Michael Mann, Ron Howard)均對拳撃電影情有獨鍾，至少都拍過一齣拳撃題材的電影。而黑人導演Spike Lee也不例外，其野心之作《Save Us Joe Louis》講述二戰前期非裔美國牶手與德國拳手Max Schmelling之間的競爭故事，此片由《碼頭風雲》(On the Waterfront)編劇Budd Schulberg 執筆，Spike Lee原定在2001年執導電影，不過其後Lee卻接連拍攝了《25小時》(25th Hour)與《案內人》(Inside Man)，儘管《Save Us Joe Louis》一直只聞樓梯響，但Lee表示電影總會開拍，指英國導演David Lean為其啟發對象，Terrance Howard於2006年更被鎖定為男主角，不過此後電影也是不了了之。

6. Steven Soderbergh 與納粹宣傳電影《意志的勝利》導演Leni Riefenstahl
Steven Soderbergh與編劇Scott Z. Burns完成電影《大話密探》(The Informant!)後，同年再次合作寫一部圍繞Leni Rifenstahl的電影，並希望藉此電影令觀眾能從這名具爭議的德國女導演角度出發。這部有趣的電影將希特拉寫成像荷里活的製作人，不斷干擾Leni Rifenstahl的創作。但兩人發現沒有荷里活製片商願意投資這齣題材爭議的電影，故此轉而拍攝眾星雲集的沙士題材電影《世紀戰疫》。

7. David Fincher的犯罪漫畫改篇電影 《Ness》
David Fincher最大型的開拍不成電影傳聞是投資過億美元的《拉瑪任務》(Rendezvous With Rama) ，改編自Arthur C. Clarke科幻小說，由Morgan Freeman擔正。(或者是迪士尼的《海底兩萬里》?)與Fincher失之交臂的電影還有一部改篇自漫畫小說”Torso”的《Ness》。在《奇幻逆緣》(The Curious Cas of Benjamin Button)後，Fincher接近開拍犯罪電影《Ness》，並由Matt Damon演繹探員Eliot Ness，偵查作者虛構的美國Cleveland連環殺手，此外傳聞Casey Affleck及Rachel Mcadams都有望加入，但由於派拉蒙(Paramount)在開拍前數星期失去改編版權而不了了之。Fincher後來拍了精彩絕輪的《社交網絡》(The Social Network)，而Ehren Kruger有份編寫的劇本仍在流連各荷里活製片廠，有待接手。(盛傳Paul Greengrass有望執導)

8. Sofia Coppola的《小人魚》真人版
2014年，《迷失東京》得獎導演Sofia Coppola與環球電影(Universal Pictures)及Working Title洽談拍攝改篇自經典童話《小人魚》(The Little Mermaid)，後來因各種原因未能順利開拍。主因為Sofia Coppola希望拍出接近安徒生原著的暗黑風格，而不是製片商預期貼近迪士尼風格，拍給一家大細看的電影，因此傳聞製片商在衡量過成本風險(電影有大量昂貴的海底CG鏡頭)的情況下，聲稱導演的風格難以實現，Sofia Coppola因而在為電影籌備了的1年後離開拍攝計劃。而電影此後也傳聞會由Chloe Grace Moretz擔演，不過至今也未有任何拍攝消息。

9. Martin Scorsese的美國藝人Dean Martin自傳《Dino》
在這幾十年Scorsese其中最高調的電影計劃為籌備多時的《Dino》，改編至Nick Toches為Dean Martin(美國黃金時期的全能藝人，與《喜劇之王》(The King of Comedy)演員Jerry Lewis曾組成經典搞笑組合Martin & Lewis，有”King of Cool”之稱)撰寫的自傳小說，Scorsese的《盜亦有道》(Goodfellas)、《賭城風雲》(Casino)合作編劇Nicolas Pileggi亦於1997年完成了改編劇本，有傳Scorsese集合了九十年代星光雲集的卡士，Tom Hanks飾演主角Dean Martin本人，John Travolta演Frank Sinatra, 再加上Hugh Grant, Adam Sandler, and Jim Carrey 擔演配角。可惜亦因檔期衝撞及成本問題，Scorsese與華納多次順延電影拍攝，而開拍失敗的主要原因為Scorsese為Miramax拍攝《紐約風雲》(Gangs of New York)期間長達多年、問題頻出的製作，使華納放棄《Dino》的拍攝計劃。

10. Darren Aronofksy 的陰謀論電影
1991年美國小說《Flicker》講述一個洛杉磯加州大學(UCLA)影痴學生沉醉鑽研陰謀論的故事。Darren Aronofksy在《Pi》及《迷上癮》(Requiem of the Dream)的成功後，與電影公司Regency Enterprises簽定了三部電影合約，其中一部就是改編自《Flicker》，並由《搏撃會》編劇Jim Uhls負責改編劇本。不過電影由於多次延期開拍，Aronoflsky也於2006年轉會環球(Universal Pictures)拍了《超時空．愛》(The Fountain)，放棄仍在創作階段的《Flicker》。

11. Spike Jonze 的另一兒童電影
在Spike Jonze仍未籌拍兒童電影《野獸冒險樂園》(Where the Wild Things Are)之前，Jonze曾有意開拍Crockett Johnson的50年代暢銷兒童圖書《Harold and the Purple Crayon》。電影創作期間Jonze曾與受Johnson啟發的作家Maurice Sendak(Where the Wild Things Are作者)多次會面，並用1年時間試圖將如何具說服力呈現真人演出與動畫配合。在前期製作的兩個月因TriStar新官上任而暫停製作，新任高層認為Jonze的嘗試過份大膽，而電影的唯一公開成品就是這條試片。

12. Lynne Ramsay與《珍槍復仇》(Jane Got a Gun)
2013年，正當奧斯卡影后Natalie Portman復出新作《Jane Got a Gun》準備開拍之際，原導演Lynne Ramsay突然失蹤，繼而證實Ramsay退出她籌備一年的西部電影，其後同片演員Jude Law也因Ramsay的緣故宣告退出。而導演的退出傳聞有多個理由，包括Ramsay與監製Scott Steindorff就拍攝時間表及最終剪接權而交惡、以及導演就男演員選角(原屬意Michael Fassbender的角色)與Natalie Portman有所衝撞。Steindorff在Ramsay退出後迅速找來執導的《鋼鐵鬥士》(Warrior)Gavin O’Connor取代導演一職。不過電影完成製作後，發行商Weinsten Company多次延遲上映計劃，最終只能在淡季草草上映，評價一般。而可以肯定的是Arthouse導演Lynne Ramsay拍攝西部片這個主意相當吸引。

13. Guillermo del Toro 的野心之作《At the Mountains of Madness》
除了Hellboy 3及哈比人外，Del Toro粉絲們最可惜應該是其改編至H. P. Lovecraft的中篇小說《At the Mountains of Madness》開拍失敗。2006年間Del Toro與Matthew Robbins繼《變種DNA》(Mimic)後再度合作改編兩人在行的恐怖奇幻題材《At the Mountains of Madness》，但製作公司華納以成本過大與沒Happy Ending及愛情故事為由拒絕注資。2010年，Del Toro目光轉向環球，並以James Cameron當監製及Tom Cruise擔正為籌碼。不過由於Del Toro堅持以成人向R級版本上映，迫使環球以市場風險為由放棄投資。Del Toro後來再將電影推銷給二十世紀霍士(20th Century Fox)，不過最終Del Toro因電影與2012年的《普羅米修斯》(Prometheus)的主題過份相似而宣告計劃取消。

14. Lars von Trier 33年電影實驗《Dimension》
在Richard Linklater拍攝期長達12年的電影《我們都是這樣長大的》(Boyhood)開拍前，1991年，丹麥反叛導演Lars Von Trier計劃開拍一套33年拍攝的電影《Dimension》，由1991年拍至2024年，每年拍3分鐘的素材。而Von Trier實則也拍了6年的素材，但到1997年他對拍攝《Dimension》的興趣卻開始減弱，最終Von Trier將其6年來的27分鐘拍攝素材轉化成一部同名短片面世。

15. David Lynch的《Ronnie Rocket》
美國導演David Lynch完成《擦紙膠頭》(Eraserhead)後，寫了一個與其迷幻離奇風格相近的劇本《Ronnie Rocket》，講述一個單腳偵探進入了另一空間，被能操縱電力的被3呎高小矮人跟蹤。Lynch原計劃是電影會以黑白及彩色交替拍攝，不過當時沒有片商願意投資這部題材古怪的電影，其後Lynch轉而拍攝《象人》(The Elephant Man)，並在每部新作完成後都用盡辦法使《Ronnie Rocket》能夠成事，亦找了《迷離劫》(Twin Peaks)演員Michael J. Anderson擔正Ronnie Rocket一角。但奇怪的是每次Lynch替電影找到片商後，公司都會在開拍前宣告破產，當中包括De Laurentiis Entertainment Group 及American Zoetrope。Lynch一直堅信《Ronnie Rocket》隨時可以拍攝，但就著他近期對拍攝電影的言論 (I did not say I quit cinema. Simply that nobody knows what the future holds.”)，看來這套電影開拍日期仍是未知之數。

Source:

點解冇Kubrick 嘅拿破崙？

research可以放夠一個圖書館，打仗嘅沙塵，法國佬衣著要同當時一模一樣

Spike Lee

咪係

Jodorowsky's Dune

好多都好可惜

其實拍唔拍得成都成問題，咁大陣像